疫苗系列：大陸孩童跨境注射 港媽憂慮一針難求

根據公開資料，2011至2016年間，香港衛生署轄下母嬰健康院的兒童健康服務就診人次中，非符合資格的就診人數（藍線）連年攀升。

記者問：你有沒有認識朋友親戚到香港打（疫苗）？

蔡仕芹：有，有，有。我居住附近，大家在閒談時說有朋友在香港接種疫苗，從一個報道及新聞，大陸都是很多人都到香港打疫苗。我不敢（再帶女兒打針了）要打都來香港打， 近期出現疫苗事件，很多（家長）亦不敢（帶小朋友）打疫苗，怕假疫苗會注射到自己小朋友身上。

好似胡太的情況，令香港家長擔心各種疫苗在求過於供之下，影響自己子女的權益。

在同一健康院內，香港家長徐太就與胡太不一樣的心情，她向本台表示，雖然母嬰健康院對大陸來港的嬰兒設定疫苗配額，但大陸愈來愈多家長帶子女來香港打針，擔心連私家診所也被攻陷，影響本地兒童的服務。

2019年51黃金週專程來港打針

咪俾佢地打law
唔好同我講你想打第一輪

之前死都唔限班支那嚟搶疫苗搶奶粉，依家同你講要你打咗先。盲既都知批針有問題，都唔撚駛政治化，常識諗都諗到。

大陸冇疫苗打咩？同維尼反映下阿嘛

不如訪問下黃絲

無任歡迎，不過一定要收錢，最好支那貨留晒畀支那人！
真香港人打真美國疫苗，唔打支那疫苗，亦都唔得支那製嘅復星輝瑞疫苗，只打美國製嘅輝瑞疫苗！

佢地跟國內普通疫苗都信唔過
點叫香港人信

佢地驚連支那制疫苗都係假

國內有咩信得過 ？

唔介意 你可以幫我地打曬d 科興疫苗

支那都冇確診個案，駛乜驚

篇嘢係講緊流感疫苗？

認真問：香港有無私家醫院肯畀錢入輝記疫苗? 我估多多錢都有人打。
若不然，我地香港人就要學大陸人一樣，飛去第二度打。
所以話呢～香港同大陸真係零分別啦！

對支那狗就用番支那方法
支那野，全部都係假既

做咩唔係大陸打
都係果d針

咩疫苗都係
情願落香港打母嬰健康院
母嬰健康院只係最普通既針

下面個條就係年有線專題
中國人落黎打針
預約好耐
連流感針都要落香港打

當連母嬰健康院個d麻疹呀
最普通最普通既針
佢地都信唔過中國

點叫香港人信新開發既

香港喺打外國貨喇喇聲落嚟打哂佢啦
香港人唔使打㗎喇

肺炎疫苗都應該由支那童打先

推

你話事？

真係等比錢打

嘥氣啦邊有得你揀
儲定錢飛去外國旅行加打針

唔打可能飛唔到

支人打支針
Perfect match